香港的寫照:很多人失業卻很多人有錢買樓

啱啱個weekend都多人睇樓

重要宜家已經無咗班大陸佬落黎炒，剩低啲本地買家

失業果班就算做番原有職位都唔會買得起私樓

係香港唔洗交租同屋企人住先有機會儲到錢 然後買樓

係人都知港樓一定升、一定賺 低息+qe，個價點跌。就算港樓唔升，唔通租樓幫人供咩，點都要買

大把人首期係老豆老母俾
身邊十個friend有一半以上都係屋企人拎出嚟

依個真既，飲食、零售、服務、酒店嗰類...而班上流人仕係唔受影響

貧富懸殊真係順便再擴大...

識人做ibank, 三十歲, 三百幾萬cash
最新買樓裝修都70個

Qe底下全球貧富懸殊勢必再破頂
Qe=窮人幫手還債、比人無形搶錢

冇父母幫真係難啲

香港人真係好有錢！

一早話冇大陸人樓價都唔會跌

近排真心多fd話要結婚買樓

講緊2020 2021支那一定亂 香港點都死 仲走去入市

why 多人結婚，睇好港共前景？

樓換樓有幾難？

失業唔代表無錢

好多係幾年前都話樓價貴唔會買/買唔起

幾年前儲緊7,80萬嗰堆情侶，當初因爲首期問題買唔到4,5佰萬既樓。宜家放緩9按就成班衝啦

但係咪係買緊同一層樓

一早話即使30%人失業
我地強大既工墓員團隊都係會加人工

佢地會買晒你地變成銀主盤既斷供/call loan 樓

你地代代做雞做鴨幫班狗同狗仔租樓

講左起碼十年，亂？爆？睇過

關係法 你估唔會cut 我估會cut姐 到時咪睇下羅

會既話外資走晒la。估！！

正解，根本靠嚇，原本已經係谷底

由2010年聽到2020年

唔關事
班大陸人20年前變哂新香港人

近幾年註冊成交用蝗國拼音名既買家都係得1成多啲

好多深圳 廣州 而且你個1成多data 邊度來？
剩係福建潮州都唔能止。

內地人來港置業於2016年回升，內地買家一手宗數比率連跌4年後再度回升至近14%。據美聯物業房地產數據及研究中心綜合土地註冊處數據資料顯示，一手住宅個人買家登記中，按已知買家姓名作分析，2016年內地買家（以買家姓名拼音辨別）購買本港一手物業所佔的註冊宗數比率約13.8%，比起2015年約9.7%增加約4.1個百分點，並創自2012年BSD推出後的四年新高。

一手only
未計二手

越打仗越亂越多人生仔
定律黎

廣州深圳嗰啲就唔係蝗語拼音

香港係扮窮既人多
事實根本冇窮人

諗返都覺痴線，一手樓溢價高，再落黎買樓俾30%BSD

我覺得一手二手比例唔會差太遠

你太睇少財富累積左幾代既香港人

因為有外國護照
隨時走得

都識唔少人fd 同女朋友夾
但係連登又睇到 識女朋友仲難過買樓

疫情好翻小小又升翻la個樓價
冇大陸佬都升啊

呢個真
香港人扮窮拎著數就最叻

你大獲啦 講左個真相出黎

會揀移民多過買樓

史上第一樣100%只升不跌嘅投資，諗唔到點解唔買

一宗10層

爆唔爆就睇今鋪
一手快d黎消化晒d購買力

又要抗爭了

結婚的確多人結
但唔少人選擇唔生

貧富懸殊問題太嚴重，而且因為疫情更加惡化，如果再嚟多次second wave、甚至third wave lock down，我諗有啲國家會有窮人大規模起義

我有錢都移民啦，傻既先買香港樓～

入左市未
支那唔會爆
支那最撚勁

想問下邊到可以有移民貸款借？

外國手足Enzo Mazak要人！！！

Ibank 30 先三球...算少

講真呀 呢次樓價跌少少都好好架啦

大家都係等一個機會

夠錢移民既早就買咗樓啦

跟成哥
無奔波

其實唔難 林鄭plan借九成 600萬樓先60萬首期

大家到左咁上下年紀都結婚架喇
好多女人一到30就死線

香港經濟根本就係靠70，80，90年代搵錢嗰班人
好多都做緊生意，或者幾層樓揸手
今日我地後生買樓唔靠佢哋幫手，都幾難儲首期
如果我自己儲到幾十萬，一定會投資唔會買樓住

父母幹係無人屌的金手指

支爆聽咗十年
樓就升足十年

全世界政府印左幾萬億出黎，乜q 資產都升啦，除左大陸佬全體撤走，要錢唔要貨，咁咪有機會會跌囉

樓市gogogo!

構造改革

70個分分鐘一個月番黎啦

ON9你又知呢D係香港人 自由行放左幾多年 人地係大陸幾層樓又話你知

資本主義真係好撚bug

公務猿？

買到樓嘅人根本唔洗刻意儲都買到

呢班友食屎喇 仲有心情買樓

你公屋仔？
硬係接受唔到其實香港大把人負擔得起買到樓

攬炒窮人

根本港樓長揸冇得輸，今日既高價就係明日既低價

支爆係香港人精神支柱

共產囖

係香港 靠打工搵錢既人根本就買唔到樓 （少數高薪專業人士除外）

呢個世界唔係得兩種經濟體系掛

接收唔到冇大陸人炒起，都買唔到樓

幾多種都好，問題係你有冇得選擇

星島認證：文宣全港大行動 求人求錢求資源

樓主幫幫手置頂得唔得

所有社會為穩定既話一定係混合經濟, 只不過係比例
極端既話就算資本主義都會有ON9既事情發生

其實大陸既混合經濟我覺得都唔錯既 比較傾向保護主義
不過係掌權者係利益集權果下ON9左

咪on9貧富懸殊唔係講緊中產同草根既差距

很多人失業???

剛需

二手樓成交一個月幾千
大旺市都唔過萬

香港有16萬公墓員
醫生，護士，律師，呢d專業人士
仲有一班公營機構呀
呢班鐵飯碗都有廿幾萬人
一個月先幾千單成交點會食唔到？

其實私人市場仲有二百萬人仲返緊工

香港之前有報告
7個人就有1個人有100萬流動資產
即係有100萬人有100萬
一出個林鄭plan

你自己諗

寫過新一種啦
咩年代

連燈仔面對唔到架 唔好講啦

wetland啫，呢啲入門低嘅，兩公婆，慳住洗，買得起嘅
如果你話月入得萬幾兩萬，全世界都冇可能俾你住到香港私樓質素咁嘅樓啦
所以香港最大問題係基層冇得住，中產真係唔洗理

所以明知自己買樓條路好難達到去輪左間公屋上左樓先算
唔通租出面啲樓租成世

咁點解宜家冇出名美資外資公司唔做/賣盤？
呢類公司冇理由deadline 到左先走

貧者越貧，富者越富
你想向上流唯有反檯

香港私樓質素咁嘅樓
睇到呢句笑左

無咩動機姐
依加先上自車供真係唔知為咩

「香港加油麻雀」係咪人血饅頭？

係你到咗嗰個年齡層姐

我覺得 就算越亂
只會越多人走難落嚟香港
好似以前咁

真心
我老母都叫我買
係咪代表樓市快爆了

連燈仔根本最小眾一群
又話咩人地層樓會沒收左真係痴痴地
咁人地份工公司老細走哂資失業
好啦層樓又好似你咁講無埋
你地坐係電腦前咪剩係識打369
你地生活有冇改變, 有冇上到位?

你保得住民主黨唔贏大選唔出賣你地先再講關係法啦
上海北京深圳冇關係法咪一樣炒到乜咁

所以更加要限制班支那落嚟買樓
數字冇得呃人
不過呢幾個月個價係咁上 我反而覺得今年尾會冷一冷卻向平走一段

根本大把人有錢 成班不願面對

窮人點都係窮係訓街靠救濟
再爆疫情你派夠飯佢地就唔會嘈
反而再爆的話會夾死中產而跌落去下一階層
我認同跟住嘅QE會加大貧富懸殊

同意
一個肺炎都令好多住喺外國既人返黎香港

就算政府做左幾多柒事, 香港仲係(相對上)力保不失
加上呢幾個月大家多左留喺屋企, 香港人對住屋既要求同需求就更高
再加上無限QE, 低息重臨, 令香港樓價止跌回升

呢招高
好多港人即變港奴 供到65 70歲
等你唔會再咁得閒反政府

你有老豆間屋住唔駛交租就梗係咁講
當你冇屋住要租樓 每年蝕十幾萬俾人
就唔同諗法
用幾十個嚟確保每年十幾個回流番入自己銀包 除非你每年投資利潤大於十幾萬 否則買樓係不能避免
因為香港租樓好撚貴

好多人開餐廳
都搵到

開餐廳睇落就好似好搵
但係如果乜都識去開
大多數會衰一次

真
呢幾個月冇曬大陸佬都仲升
我唔知樓價仲有冇得升
你話跌三四成就老閪都冇可能
除非三戰la

唔只冇大陸佬
食自由行水果班, 原本一個月幾皮commission 既零售都冇埋
一樣升

不嬲都係窮人死先

你唔係以為亂就可以翻到身呱

想問下你朋友嘅經歷，對你嘅人生有冇幫助？？

有某啲係未出黎見過世面嘅小朋友

又唔係全部嘅

香港最有錢個班係玩財技個班

幾皮commission對呢啲人黎講都係低下階層啦

你既前題係樓市一定會升

唔夠一個月前，好多人以為一個仙買一桶油係永遠唔會輸，
唔夠一個月前，好多人以為hsbc一定有息派，但係事實係有意外，

所以，世事無絕對

一年俾少廿萬既前題，可能係一年俾多三十萬，去供一間好貴既單位，買樓當然係有個安心，但係同時租樓換都換到自由(最少金錢上)。但係都有樣野叫負資產。
所有投資都有風險，由其是，供樓同借錢基本上係同一件事。

樓上上講既都係事實，好多人既身家增長，來自樓價升值。窮既家庭，辛苦供廿年。
供左三百萬既樓。供完已經升左超過一倍有多。
代表樓已經成為好多窮家庭既主要資產。
在樓價高昇既情況下，一係就問家人拎錢，一係就調低期望值，or both。

貧嘅愈貧 富嘅愈富，貧富懸殊係現代社會嘅里程碑

唔反啦
無左份工點算

搵自由行水既，一早搵夠
識走既，一定唔會傷

地產，金融既成功人士，一間樓既價，一千幾百萬算得係d咩

係普通人先會煩樓價

香港其中一個重點係人仔轉口港，當香港無左呢個用途，樓市股市跌幾多都唔奇。

當年的確好多大陸人掃樓，人地full pay當投資，的確係令到個市升唔少。但宜家係好多人用屋企人既錢去幫手做首期，其實係提早分身家既概念。但係個市可以升到幾多，重有幾多身家可以提早分？
一家四口，兩老會幫手俾幾多首期？

知道咩野令到個市升，就會估到跌既原因。
(當然係估估下，但最少理論上係咁)

要知幾時樓市會跌好簡單

就係有一日佢跌你都唔會想入市

識個師姐兩公婆啱啱轉專科醫生兩個加埋我估廿皮
個首期都要屋企人幫
不過係佢地想結婚唔想等
真係儲兩三年乜都夠

真 想知

仲有無計到新移民

之前都無人信 兩萬一尺 買個湯房

而家去到有d樽頸 問題係你信唔信 會升到三萬蚊一尺 買個湯房

而家 升到 基本上政府 唔想理，理得你鳩炒

但我覺得忽略咗一點
就係屋真係拎嚟住
始終香港屋細 細路結婚成家立室係冇可能喺本來間屋劏多間房出嚟住
所以點都要分多一户
除非息口升到同租樓相差好大到負擔唔到
又或者 政苦學星加坡派祖屋
否則買樓都係一個止蝕嘅方法

三萬又有乜咁奇

老老柒柒有幾多地產商樁腳同中聯辦職員家屬？

好心個世界觀咪咁窄得唔得
一日到黑淨識諗點假點陰謀
現實大把人渣住舊錢等上車
兒登仔

個個都首置咩，咪又係用家屬名義慳印花稅，看起來就大把人想上車
PR打手

連燈仔幻想緊制裁，打仗，支爆，再來個移民好過

咁就扣人帽，兒登仔
你打埋d 看起來我扣你你支那蟲都得啦柒撚懞懞
你理佢首唔首，多人買，樓市指數升緊就係現實，不過係喎作出黎咋嘛

算啦 陰謀撚自己覺得係就係 唔會願面對現實架啦
踢穿佢地做乜

咁好景，但地產代理要求每間分行獲得8萬元的補貼。

睇又無話一定要買

低滯性通貨膨脹
乜都加人工唔加
支那蟲讀書都多過你班打手

唔好玩啦 出黎做野未呀小朋友
啲XYZ姓多到on9

根本失業個班就係基層 有錢個班玩幾個月投資2野都返曬黎 唔存在冇錢呢個問題

留名學野

點解唔係好景時先結婚生仔?
諗唔通

事實係真係咁殘酷，唔信都無辦法
身邊有四pair朋友求左婚
都響今年先後買左過千萬既物業

其實撤支都唔會跌好多, 物價升左幾倍就係幾倍, 幾十年前一個焗豬只係十幾蚊, 依家就黎要60, 呢D焗豬指數唔係泡沫黎, 係實則升幅, 除非你話焗豬變返十幾蚊一個, 但我就想像唔到啦, 全部人工變返4000蚊一個月?

資本主義唔係錯
香港係極端資本主義
太過自由放縱嘅市場
少少人道福利都唔make sense

無大陸佬炒都排撚哂隊

咁都仲走去供嘅都傻
租算啦
不過可能連帶租金都越嚟越貴

你租樓一年蝕成十個喎

即係點? 求解釋

唔好意思...想阻各位幾分鐘時間幫手填呢份IES問卷呀

感激不盡

除非你有一間唔駛俾租嘅屋住
否則住屋開支就一定要 分別在租定買
你租樓就每年十萬租
但你供樓除非層樓跌到零蚊 否則都會贏租樓每年十個

Lm

有乜幫助, 自己咩係咩料心照

無乜幫助, 只係知香港好多有錢人
自己只係一個普通打工仔, 幾百萬cash除左中六合彩, 基本上諗都唔會諗
我都係聽佢講做幾多成按揭先估到佢有幾多cash
8.5M 樓做四成裝修搵室內設計公司搞

證明你師姐洗腳唔抹腳
上到專科都做咗起碼七年醫生
兩個加埋儲到幾百萬full pay 買樓啦

搵到錢但要屋企人俾首期又無矛盾嘅

咪撚戇鳩，就係你呢種盲毛乜都唔識
又要懶鳩係識咁評論資本主義、共產主義
最後得出啲傻閪結論就係「市場太自由政府要管」

香港有公屋、綜援、公立醫院、資助大學，不過你分到幾多？最後咪又係支那人分曬。

點解會咁呢？因為人就係自私，商家佬自私，政府既人一樣自私，一旦佢擁有「分配福利」既權利，一樣會用黎牟利

民主國家一樣可以咁玩，甚至玩得更加出神入化，唔係啲企業比咁多錢遊說議員把鬼咩，最新例子：美國銀行幫政府分發企業援助金，優先批錢比向自己銀行借左錢既客仔

自由市場班商人好仆街，但最少佢地有競爭，你可以揀唔買
而政府壟斷既仆街之處在於佢強制你比錢買啲無效率既野

最偉大既例子莫過於中央銀行，合法打劫窮撚
連兒登仔都知係政府印錢印到全世界資產價格大升
而呢樣徹徹底底反市場既政府壟斷產物無人理
成班盲毛日日走去屌鳩自由市場
想比政府更加大權力玩鳩自己（印錢都未夠？）

建議有興趣既人可以睇下張五常「千規律萬規律經濟規律僅一條」(雖然佢臨老都走左去吹捧政府)

就會明白根本無所謂「太自由放縱市場」
一樣野貴你怪個賣家係無意思，要怪就怪出價高過你既買家

而任何政府界入管制只係令市場由市價競爭變為其他競爭方式
一層樓市價八百萬即係有人出得起八百萬買
政府界入管制話最多賣四百萬，唔會令其他得四百萬既人買到
只會令賣家諗其他方法揾返出得起八百萬既人再透過其他手段賺足八百萬

想聽多啲

同買chanel手袋一樣啫
今年唔買
下年又升價架啦

即唔用市場價格做競爭，會改用其他方法，例如貪污？

點會跌 SHK樓個個黃絲都爭住買

關咩事，最根本問題係人多，僧多粥少，點會唔升

溝唔到女果d日日夜夜叫春啫

幾百萬full pay二，三百呎，定幾百萬做首期，供六，七百呎好

對任何人來講，首期係最難

供樓唔難

係。。呢次一目了然

基本上政府唔做野壓樓價，香港爆肺炎爆到九彩個樓市都係會升

Ching 真心高質

話明「官商鄉黑」，政府點會俾樓價跌

生物特性黎，環境愈差生物本能性會加強繁衍下一代意欲，避免絶後

當然

有competition 就會出現discrimination (一d人獲得資源，一d人空手而回)

差在用錢/排隊/識人/打架etc 咩方法

70萬連裝修買到啲咩樓？

估唔到你依個留言會咁多負皮

佢意思係，裝修用左70萬呀

我仲諗70萬連裝修嘅話，400萬嘅樓都未必搞得掂

70萬如果係搵設計公司其實都唔算豪裝

係咪Sell HK新盤wetland?

接受現實啦連登仔

點死都要住架啦戇鳩
結婚果堆一係租 一係訓街既姐
似你呢d毒撚癡住屋企上計連鳩噏咁型咩

真心想講個wetland 入到無得再入
如果唔承諾會起個輕鐵, 果個位真心難出西鐵
村巴就睇死佢唔會太密

自住無所謂，除非真係打仗

好多人口講攬炒 事實上根本就唔想炒 咁乖乖地做個順民呀嘛 學咩人爭取民主呀

其實係 好既生活邊個想放棄 老實講 大部份人都只係想賺下錢去下旅行就算

唔算啦，香港地而家裝修費大約800-1200一呎
即係單位都係 600-900呎

到真係真.共產你又會覺得on9

要租樓就緊架啦
咪有咁平租咁平囉
唔洗下下租十幾萬一年
儲左十萬咪學下投資
如果唔係都幾難搵到大錢

買樓係需要
但當你儲到成百萬
我就寧願試吓去投資啦

事實就香港真係好多有錢仔，係連登唔面對現實，識幾個都係父幹有兩三間唔同區既獨棟豪宅都係用嚟自住

一方面疫情下繼續排隊買樓，排隊買名牌袋，另一方便又有人好撚慘，搵朝唔得晚，睇下尋晚套鏗鏘集：

呢個係一個痴撚線既香港

咁你投左未, 錢搵錢賺左未

有錢人既思維同班窮閪淡淡思維既區別

如果有得可以97前咁上樓 壓力測試冇咁緊 一早大把人買 根本大把家庭兩老一早搞掂 然後屋k冇咩生活開銷 儲3.4百萬 想幫下個仔置業 低息 QE 幾百萬擺多3.5年 到時可能出街食個lunch都過百起步

樓價跌到6折 廢淡都係買唔起 算鳩數啦

成個世界都係咁

仲儲緊

好彩有你地租樓
唔係我地都知賺乜

邊到租樓平？ 住劏房？ 唔洗十萬一年都講得出 係咪公屋？
投資一個熊市你都收皮 夠買樓穩定？
10年樓價升幾多 標普500升幾多你知唔知

Dr Ng 同羅+聰話港樓會大跌好多成
呢幾個月係最後逃生門!

未投過就收檔啦
小心d留番d本添呀勸你
人人都賺 邊個蝕

又咁講，19年前未有人權法案

租工廈咪平囉
我夠知買樓好啦
但你覺得仲可以升到幾多？
依家去都係新樓平過舊樓
根本已經升到冇得再升
你咁叻咪做樓奴囉

正正常常有間屋住叫樓奴
你住工廈叫咩? 仲要驚比人查又危險又嘈都敢拎出黎講 食緊屎話人食飯
10年前高登已經講緊無得再升 咪睇下點 反正跌一半你都無錢買

咁撚型, 搵到個女人跟你訓工廈未?
比你搵到都替條女覺得慘

租樓仲傻

然後買樓個班失業，大量銀主盤冇人買

收你老母咩
唔俾人學架？

賺到錢記得番黎bin 我

咁你而家住緊邊?

香港依家成個經濟都係靠中國 中國又操控住香港 同一個省市無咩分別 中國亂/打仗 香港都無運行 到時仲唔係諗樓唔樓 係走唔走難

其實有樣野叫壓力測試 同埋咁既環境都買到樓點會係手停口停個班
租樓失業一樣都係收皮

因為全香港大部份毒撚就係哂連登。

買樓要幾錢
移民要幾錢呀

我應該可以

中國以前亂果陣
上海啲租界冇乜野

慘你老味
你搵唔到人姐

關你咩事姐

要供樓咪係樓奴囉
跌一半我有錢買呀
4m跌一半有20萬可以上車啦
唔係連20萬都冇呀傻仔？

睇姐

私企方面 香港衰過以前嘅十里洋場好多啦 成個中環都中資天下 間間firm都大陸team爆數 請大量中國人
政府方面 疫情過後到依家 政府自己都日日上演鬧劇 成班友無阿爺older就連工都唔識打

跌一半銀行仲會做九成按揭
睇下03個陣按到幾多啦柒頭
睇你個on9都係未畢業

淨係痴屋企人住同出黎供樓/租樓個心境同壓力都完全唔同啦, 如果你係痴屋企人住緊跟住大大聲笑人做樓奴, 咁就....

跌一半大把人full pay 添啊, 仲等你拎20萬出黎供

得啦
我地有樓全部都係基層 生活拮据
你住工廈人生大贏家 最識享受人生就係你

冇得再升 Lm binc

果然控制基本資源再推兩邊嘅人去打就維到穩
兩登淨係講樓已經嘈咗十幾年，仲講團結爭取乜乜柒柒
將本來應份嘅社會資源分少少出部分人等佢地去打無嘅人已經夠做

邊止十個
成日加租 仲要搬

連燈啲傻閪聽人講 話做樓奴供樓就冇晒人生意義
租租日日賺

痴老母住公屋囉

香港失業的人很多，但有錢買樓的人更加多

Lm binc

都唔知邊個話香港人窮

我都想知佢條數點計, 當你租樓10000 一個月, 一年都十二萬, 定係佢講緊五千蚊租劏房? 呢個係現實問題, 不過可能佢未租過樓唔明啦.

當你每年比十幾萬人供樓, 你就會好想快啲買到層屬於自己0既樓... 不過佢連幾十萬都未儲到, 都係慢慢痴屋企人住, 努力吓先....

唔駛你擔心喎
結左婚住緊3房 已經買斷
仲有層樓人地幫我供緊

因為過去十年都冇爆，所以永遠都唔會爆，係咪？

你肯定個埋堆睇緊樓既真係自用買家?
定係用緊微信幫大陸佬睇樓?

D 人淨係睇升/跌

無睇過前景
大佬, 二十至三十年人生既投資喎

乜香港好穩定?

講話做乜樓奴個d
基本上痴到屋企住緊
唔會擔心住屋問題
唔怕俾人迫遷、唔怕加租
因為對於佢地黎講根本無成本

如果係買樓自住
其實等於簽咗張好長年份嘅租約
Fix死咗30年住屋嘅租金

所以樓唔樓奴
當你無痴老豆老母住
出去做租租
你只係無簽一個長年份租約
假設大家都要搵一個地方住無得痴老豆老母

兩者都係用緊一筆錢去令自己有地方住
咪又係社會上嘅奴隸

當然
痴老豆老母住必勝啦
零成本你做乜都得
緊係唔洗撚買樓
租都唔洗諗
媽咪幫你洗埋衫，工人都唔洗請

最on9係港樓冇得再升
唔係中美貿易戰+反送中+疫情
港樓由2018年升左幾成啦晨早
而家難得比起2018年歷史低位只係升少少

仲要低息+環球海嘯級qe放水
唔升？笑死，睇下09年每次qe港樓升幾多成啦
遲下食個飯都80蚊一餐

租租其實係業主最好既朋友
幫人供樓 供完就係你既

一年送十幾萬比人 加租都要死死氣接受 唔係就搬

升唔升我唔知啦, 有個單位對好多人來講都只係確保將來居所啫

但如果佢仲痴屋企人住緊, 又唔使交租唔使煩比人趕走, 又唔使供樓, 咁就不如算吧啦....

竟然仲買香港樓
比我移民都移唔切

失業個班邊買到樓

2018年近年低位先啱*

睇黎呢位巴打買唔到樓已經痴左線

有班on9仲信高地價政策先好野
比人呃左咁多年 你班低層有無受惠過高地價政策

除左啲必要既紀律部隊/醫療團隊
有無得WFH 都分開左兩一批人啦
堅尼系數全球第一你估講笑既咩

兒登仔係唔會信香港樓市係真係因為需求而托起，死係要賴落大劣人度

淡友又突個龜頭出黎比人撚，好橙

支唔支爆我唔知啦，淨係睇住FED 個balance sheet 玩已經夠做

呢個真
我永遠愛戴租租

你真心信連登仔 大陸佬落黎炒樓？ 根本香港人本身有錢到仆街 大陸佬一樣屌鳩香港人番去炒貴哂啲樓
不願面對事實 印左咁多銀紙 又低利率 根本要借錢資本增值先可以生存到

卒到充晒血～ 爽死

自辣稅起一早變返本地買家主導啦
同埋個價只要跌少少 又多左好多香港人買到

林奠plan之下變相容易咗好多

失業得幾%
700萬人個幾%
而且係低賤工種 condom 好易取代到

跌一半唔做九成都買到啦

仲可以升到幾多
你講嚟聽吓

公你老母
我屋企有樓但我靠自己租，你吹呀

我都正想講

btw 又有好多搵得多洗得多
好似我有個親戚咩都唔識識國語早幾年4，5萬個月做sales, 跟手fing晒 而家冇晒客就得返1萬幾千過活

你班手足有錢買樓嗎？

幫手供樓 thx租租
冇你呢啲人我都供唔到3層樓唔可以年年去2次旅行
租租幫手供完我就2千幾萬資產 租租就乜都冇 pay sunk cost

作為不入流既it狗 想買第2間，過唔到壓測，同銀行r緊 2按而家層樓借到幾多

唔洗講咁多 3年內ccl唔過190點（now175)

我過5000蚊比你 相反既話 你比3000我
好唔好？

有好多人會比人趕？

得你一個買到？

點解又會輪到你買？ 有平野aa9熟客食左先啦

又係自稱有樓，實力雄厚果D廢話
現實真係交租佬

人生無野追求

師兄 市區套房最平都要五千五一年
單位已經九千起標 一年九萬八
十萬係走唔甩
先唔講樓價升值
如果你個一百個一年賺唔多過租金
你其實已經蝕緊本
反過嚟 如果樓價每年跌唔多過一年租金
咁你已經贏咗錢

不過我同意 儲首期時係一定要做投資
否則係冇可能儲到

佢講到咁 唔會再有得升 仲唔賣左層自住樓去租樓
幾球拎去股票市場回報仲大

有好多fd工都唔洗返排公屋

我都係由租樓捱到買
加油

除左餐廳
都有人youtuber搵到

唔似我死做難做

裝修70個其實唔係貴 6年前買新樓裝修都50萬

唔好講，係連登都講咗咩燈曬啦

連燈仔先係真燈神

同你吹水都係冇將來
你打下飛機先啦

其實呢個問題 忽略咗中產呢一環

其實你呢句有個前設 就係呢個世界要公平 但其實從來冇一個人講過世界要公平

主要係講緊租樓比業主唔續租趕走, sor 講得唔清楚

利申試過

幾百萬首期都得六七百呎？

一係佢師姐心頭高

港島樓唔使？

會趕人走既未經歷過唔知 但租樓應該好多野都比人控制住 任何家電要換可能都要報告比業主

有人權法案咪由美帝撤資番香港囉 師兄

有外國護照驚閪咩
隨時走得駛乜賣樓？

租樓嗰時連買新傢俬都唔太有興趣, 要鑽洞上牆之類0既裝修就更加無動力/業主未必比

租緊樓笑供樓既人係樓奴 到底係咩概念
租個筆錢仲貴過人地供個數

你地由一開始都租樓住？冇公屋住？其實租樓都幾辛苦

非永久居民劃一比30%印花稅係16年尾實施
你拎番17~19 既數據出黎先再講 天才

租樓其實咁多之中最辛苦 只係租劏房果班人既高級版

人權法案，取消關係法呢啲打飛機野連燈信到十足十

如果結左婚有細路 租既錢都算啦唔計
淨係煩要搬都煩死

咁你供唔起都要租㗎啦
唔通訓街咩

事情係，就算取消關係法，樓價都唔會跌

因為大把人想換大單位，或買多幾個單位收租（包括我）

戇鳩 係極端嘅資產分配不均啦

又唔見北歐有呢啲問題?

係過度放任畀人用嚟轉售同炒賣呀

兒燈仔連深圳口關附近d樓賣緊幾錢都未知，日日等外國制裁香港，2047

你條柒頭就乜都唔識
又講埋啲大家知嘅嘢
跳唔出個框架去諗嘢
以為你咩獨到

資本主義唔等於唔使管
係你地班人咁諗嘢
十世都學唔撚到北歐人嗰種
新教嘅人道互助精神
人地當地控制住房屋供應
亦唔會天價出售 (仲未講當地人工差距唔會太大, 亦能應付生活開支)
亦唔畀用嚟投資

資本主義落入華人社會嘅香港
加埋自由市場 個個自撚私
將基礎生活必需嘅房屋畀人落炒同租轉售
令樓市飆升 仲要扣起啲地唔起公屋
依家仲要走去跪係呢個市場要買樓
變相助長呢股風氣, 推高樓價 唔好怨人

幾廿歲人咪ff咁多啦
每年去2次旅行好撚威咩
係街求其揾個人都得啦

咁要預埋生仔
洞密月
結婚擺酒費用既

咩自稱姐
有就有冇就冇
靠自己又唔得呀？

咁你咪睇下每個月有幾多成交囉
二手樓升得幾多？
貴過一手樓仲有得升？

比你老母
我點解要同你賭

我屋企都有層3房樓供斷左
係我想靠自己出去租地方住姐
我條女都唔覺得慘

如果由首期到供斷都係靠你自己
咁你叻囉

咁都淆底 傻閪
我敢講 3年內過300添啊ccl
保守啲290都贏你

自己買唔起就話冇得再升 天大笑話
淨係全球海嘯式qe都有排升啦經濟一復甦

問題年年去完都好快有2000幾萬資產
仲未計人工儲蓄 本身冇得儲 但有租租幫手供 感謝你

升左先講啦
你咁叻仲唔買多幾層樓？
睇死你咪又係死窮閪

其實你地2個講既野都啱
2邊2極化都係死

資本主義係帶黎競爭
問題係一樣有壟斷，香港啲地產商就係例子，推高晒物價。仲有大企業has marker power,可以改變市場價格，而market information又唔transparent，所以係唔完全既競爭市場。

買左3層就買唔起了 供款唔過
唯有再儲多啲先買到第4層 你知架啦 放租最多5成按揭 而家低位都買唔到

睇黎有新淡淡 可以取代麥太保同其實唔難

呢2個傻閪淡淡都柒到潛晒水

你扮咩有樓姐
連出面咩樓價都唔清楚

想買下其他區又要同你講咩

有層係屋企一齊既又同你講咩
今年咪身體力行自己買一層囉 似你個窮撚咩

哦

記住準時交租啊
希望你個業主唔會年年起價 等你年年都要搬屋啦

有人幫手供樓真爽

好彩你冇聽兒燈仔講晒
買得起既話一撚定係買樓、唔會租樓

租樓果種冇安全感幾多錢都補唔到
連買靚啲既傢俬、布置下間屋都冇心機
成日又要搬

我業主就係我老豆
我不嬲都好準時交租俾我老豆

窮撚唔好打飛機啦
香港本身住私樓既比例都係多過公屋
好多都係上一代買落供斷
幫得起仔女有幾出奇？

窮撚唔好打飛機啦
香港本身住私樓既比例都係多過公屋，得30%人係住公屋
好多都住私樓係上一代買落供斷
幫得起仔女有幾出奇？

你老豆買工廈租比個仔咁識揀啊
第時帶女朋友返屋企一定好撚威

不過你呢啲窮撚應該冇女朋友

住工廈不知幾好
地方又大
你識唔識㗎？
最慘係我有條女陪呀

咁威要唔要公開下
小心一陣被人查牌取締啊

好彩我老豆留左層私樓得黎又大既樓比我啫
你就好啦住工廈

寫地址果陣都特別威

講到尾咪又係靠屋企
夠姜唔好靠屋企自己儲錢買樓

世界上推高樓價既人只有一種，就係自住唔賣既人
呢個純粹係邏輯問題，地產商、炒家、投資者、放租者如果可以隨便推高個價，點解唔推到十萬一呎？
以上四種人一係增加供應(起樓)，一係減低現在供應增加未來供應(今日買未來賣)， 只有買家係永久減低供應

你要屌應該屌曬所有自住樓買家先啱

以上只係經濟101，只會有買家之間競爭、或者賣家之間競爭，唔存在買賣雙方競爭

如果賣家可以隨便推高個價，又唔見你聯合班同事推高自己人工

土地供應、土地用途、城市規劃，有邊樣唔係政府控制，政府擺到明唔知唔識唔理甚至特登玩鳩大眾

亦係我一開始就講既觀點，盲毛唔理解市場邏輯，乜都鍾意叫政府管，你比政府更多權力，政府就更加多空間上下其手玩鳩你

點解 想知 利伸冇讀econ

原來真係咁多人唔知
你可以上網search下
Youtube都好多片
睇埋08年後多次qe既後遺症

自己咪儲完買左層囉傻閪
呢層就真真正正自己既
不過其他基本上都係我既 只係當初要首置名

貧富懸殊到一個點

根本只會不停qe

5.2% 失業率，利好消息
樓市又要升了

幾百萬首期呢個定義由301萬到999萬都係叫幾百萬

301萬除0.4 = 750萬樓
999萬除0.4 = 2500萬樓

750萬既樓, 一呎15k, 有500呎
2500萬既樓, 一呎20k (尺吋越大尺價越貴), 有1250呎

利申: 9up

誠哥都話香港地產商競爭大
細地皮好多中小地產商爭
中資發展商又嚟投埋一份
乜撚野恒大珺瓏灣個名柒下柒下
客觀嚟睇多啲地產商競爭係好事
不過連登仔咪又係屌中資

至於大部分香港人作為買家
真正競爭對手應該係中環班金融才俊
以及任何係香港高人工既人
呢班人先係推高租金推高樓價

有d似大學收生最低要求 即時諗起 有3344開心到彈起

其實點講經濟差，幾多人失業都冇用

真係大把人想換大單位，以及想買多個單位收租

我自己夠錢的話，都會用黎買多幾個單位收租

你咪搵 aa9拎數據囉

30%bsd之前都係得15%唔到，你覺得16年打後會再多啲?

都走 點解唔賣埋層樓
同埋唔洗打仗啦 依家有些少能力嘅都plan緊走

你睇下班藍屍點玩法先啦
香港個層收租或者放喺度等升
除非班又窮又要走先要變賣家當姐
有咗居留權 梗係食兩家茶禮啦

咁啱琴晚睇咗哩條片
社會主義應追求平等，而不是追求名利與世界霸權

仲要供幾年？ 利申4層供完

多謝清 希望我都可以有尼一日

有得揀個個都想一黎就買
但好多人都係好努力咁租一陣先買
加油

03 係通縮成咁，畢業生出黎幾千蚊一個月人工，宜家睇個勢係似滯脹多啲囉

我畢業儲左10年

大把黃嘅咪又係咁handle啲錢 關藍黃咩事 比你係佢地position你都會咁做啦

sink

連登吹奏

有啲失業係 新移民 大陸有地有屋

999萬除0.4 = 2500萬樓

唔洗你利申都知你9up
2500萬樓幾多首期都唔知

尺吋越大尺價越貴

一早講左有班人一早儲緊錢等入市時機
香港好多隱形有錢人

連登仔唔會信

最難係第一層上車
有左第一層就好易細換大，一開二

醒下啦，2020年美國個qe影響力已經差過之前好多

如果照計一定係大陸人有錢D,例如上海人，基本上冇本地人係唔Full pay既樓，租樓都好少見，係得香港咁多人係租樓，仲要居住面積都冇人地一半，邊個有錢D,顯然而見

ibank 有咁奈風流...

美國印左咁多錢出黎。個個都驚樓價幾何級上升

呢舖唔止美國
環球一齊黎

關邊度既人有錢d咩事

衣家冇跌又唔代表之前冇因為班大陸佬炒起喎。
佢地集團式用公司名掃幾個全層單位，唔洗嚮個樓盤出現同你逐個單位妹嘅。
同埋呢度d人覺得冧先代表跌，層樓1000萬變950萬都仲係覺得升，只係因為個數字遙不可及咪唔知有跌過囉。

一睇bsd數字就知有幾多啦

買公司連物業咪冇BSD

巴打有邊座工廈好介紹，無錢再租樓要租平啲

香港每7個人就有1個有流動資產1球
即係1球人有1球
係條街是鳩但捉條友都有首期
17萬公墓員，仲有專業人士，公營機構，呢d鐵飯碗

點玩

今日蘋果10 蚊個， qe 下 錢更加唔值錢， 所以聽日賣20蚊個。

你當蘋果係樓， 原本揸樓果堆， 因為qe 由賣 650 萬變到賣 1300萬。 但係人工無可能幾年內由6.5萬升到13萬一個月。

所以間接造成窮人（無非現金資產）永遠都只可以打份工過活， qe 帶黎嘅通貨膨脹嘅好處永遠都享受唔到。 而有錢有資產嘅就坐係到咩都唔做就變左暴發戶。

當然呢樣野你都要諗埋樓升到1300 萬係上車盤時又有幾多人肯同有能力接啦， 不過家下係講點加劇貧富懸殊， 唔深入解釋了。

【疫情樓市】十大屋苑上月買賣彈升至375宗 創逾五年來新高

個個趁依家高價賣出,晤係遲下國安法殺到賣晤到咁多錢;有D沙田友準備買大圍上蓋樓換樓嘛

升幾倍 便幾% 賣比你
好抵

無人買又點樣賣得出

未計有樓 父幹再二按幫仔 買

其實仲用$17000-18000呎價買第一城既人都有啲on9，大把新盤都唔使呢個價，仲要係全新樓～所以完全晤明點解啲人仲要買第一城，貪佢夠舊咩

用得6-7m買樓你估佢地傻嫁。
多人買得證明舊樓好多時比新樓好。
大把人鐘意舊樓啦。

第一城剩係個則同個配套都贏新樓成條街，你試下新樓283呎界個兩房出嚟

影到我，屌

香港人自己托市，點會跌

其實係冇錢將貨就價姐
九龍半新樓兩房貴成一兩球啦

其實我唔太明 點解買樓 無人講折舊、銀行借錢利息？

的確你係付出咗額外利息
但最後你會有舊錢落袋
我就當同銀行租樓leasing 咁囉
如果同人租樓 你乜都冇喎

但樓理論上會折舊，理論上價值會跌到零

嘩 你抽空曬現實嚟講咁實係㗎喎

因為地價唔會折舊，地價升幅大過層樓個折舊率

會計上都會咁計，我見人地講外國樓，人地都會計折舊，基本上舊樓係無人會買，但香港 K 型到 唐樓都可以咁貴

都未到2047香港都就快唔住得正常人, 唔算抽空現實啦

因為香港有市建局囉

你同我定 至少連登大把人唔會走
拎到居留權之後一定會留番喺香港揾錢
細路就會送走
呢啲 劣根性嚟

理論上樓價分land and building...
Building 可以零, land 唔會

唔係淨係講走唔走, 係香港/中国變成點. 如果中国滅亡、香港死一半人仲推到樓價?

對世界前景好樂觀咪繼續買樓, 當然錢多唔旨在都可以 someone who believes in infinite growth is either a madman or an economist

咁你加油品神啦下
我淨係知 喺滅亡之前如果要喺香港番工
點都要住
與其幫人供幫人儲錢逃亡
咁 我會選擇搏一搏 供番俾自己 那怕樓價跌
都贏租人地層樓
反正本來都俾曬啲錢嗰業主去供樓 本來都冇錢逃亡
而家買同供 也許住屋開支有機會落得番自己個逃難金到

但如果買樓係諗住逃難前放番出去有難度，不動產。
到人人都知要走個時，邊到會賣得出？

咁你本身租樓都冇錢拎得番㗎啦
本來無一物
賣唔賣到 睇你眼光睇時機啦

呀 又係你話唔一定走佬，咁如果見到大動蕩做乜要幫中共維穩，樓價跌嘅話蝕嘅咪又係你。幫業主供又好送錢畀地產商又好，都係益人哋。

講多無謂啦，買咗嘅人一定想多啲人一齊陪葬。純粹要買樓唔理大細位置嗰啲因素，香港真係大把人買得起，買唔買先係選擇。我身邊都幾對朋友結完婚做銀行嘅唔想買住

心理負擔經濟負擔都細好多

而且半年前買都算，呢個時勢仲買嘅話眼光都唔算好啦下話？

睇你點睇
我就覺得 支那係會捱得過呢一劫嘅
利益集團太龐大 同冇一個國家會想支那呢個曱甴窩散
不過唔講太多 費事俾人屈五毛

呢個post冇連登精英fg 50k，個個講野突然好貼地